監控燈柱 OGCIO仲有同唔同私人及政府機構合作

特區政府正在開發數碼個人身分（ eID ），資訊科技總監辦公室在今年的國際資訊科技博覽展示，用自拍方式申請帳戶。特區政府資訊科技總監林偉喬表示， eID 除了用於電子政府服務識別市民身分，更會開放 API 供其他機構使用，市民毋須記著繁複的登入和密碼。

市民需通過智能手機程式申請 eID ，先攝下身分證（新舊款智能身分證均可），由 OCR 識別證上個人資料核實身分，如姓名、身分證號碼、出生日期等。之後自拍容貌，過程要求用戶眨眼，確保真人面對鏡頭。自拍照會跟入境事務處的數據庫作對比，通過後便能在該部電話使用 eID ，日後登入時可採用電話上支援的指紋或容貌識別認證身分。

eID 剛進入開發階段，目標明年推出，初期會有 26 個政府服務採用，至 2022 年則有超過 110 個，即佔電子政府服務超過一半。

eID 將會提供 API 供其他機構和私人公司使用，簡化身分認證。林偉喬表示，採用 eID 能讓用戶毋須記下不同平台的登入名稱和密碼。 OGCIO 跟多個機構密切商討，如醫管局、強積金管理局等。前者將用於「預約通」和電子健康紀錄系統「醫健通」，後者將配合 2022 年有望啟動的積金易（ eMPF ）。林偉喬甚至預計醫管局的兩個服務將會是 eID 的「殺手應用」。

OGCIO 還與金管局合作，給銀行及儲值支付工具公司辦過兩場研討會，日後或在他們的平台上支援 eID 。

不過， eID 的招標引起市民爭議，因中標的三間公司都是中資公司——平安科技、揚科集團和雄帝科技。市民擔心個人資料安全。林偉喬表示，當局會採取四個方式保障安全。首先，身分認證採用國際標準 FIDO （ Fast IDentity Online ），而且日常使用時的身分認證不涉及個人資料。其次，即使申請時提供個人資料都只會儲存在特區政府的數據中心，合約承辦商無法接觸，在開發過程和測試只會用虛擬資料。第三， OGCIO 會做程式碼審查（ Source Code Review ），確保系統不具備「後門」。直接送上大陸第四， OGCIO 定會執行滲透測試，避免系統因漏洞引致黑客入侵。

除了 eID ， OGCIO 亦會在國際資訊科技博覽展出智慧燈柱和城市儀表板雛型。

Source:

全部人只要經過呢啲燈柱 所有野已經赤裸裸俾大陸知道曬

有冇人知多啲details?